\setcounter{notask}{1}



\task{
	Автомобиль массой $m = 1.5$ т едет со скоростью, изменяющейся по закону $v = \alpha t^3 + \beta t$, где $\alpha = 0.5 \text{м}/\text{с}^4$, а $\beta = 1 \text{м}/\text{с}^2$. Найдите равнодействующую всех сил, действующих на автобус в момент времени $t_0 = 2$с} 


\task{
	Два тела движутся прямолинейно: одно по закону $s = t^3 + t^2 - 27t$,  другое — по закону $s = t^2 + 1$. Определить момент, когда скорости этих тел окажутся равными.} 



\task{
	Тело движется по закону $x(t) = - t^3 + t + 7$. Найдите мощность внешних сил в момент времени $t = 1$ с, если масса тела $m$.
} 



\task{
	Через резистор с сопротивлением $R$ проходит заряд $q(t) = q_0\cos\omega t$, где $q_0$ и $\omega$ -- константы. Найдите мощность выделения тепла в момент времени $t = \frac{\pi}{4\omega}$
}



\taskpic[3cm]{
	Пружинный маятник совершает колебания без трения по закону $x(t) = X_0 \cos \omega t$, где $X_0$ -- амплитуда колебаний (максимальное отклонение от положения равновесия), а $\omega$ -- циклическая частота (частота колебаний). Найдите, зависимости $v(t)$ и $a(t)$.}{
	\begin{tikzpicture}
	\pgfmathsetmacro{\r}{1};
	\draw[interface] (-.5*\r, 2*\r) --++ (\r, 0);
	\draw[thin] (0, 2*\r) --++ (0, -.25*\r);
	\draw[spring, thin] (0, 1.75*\r) --++ (0, -\r);
	\draw[thin] (0, .75*\r) --++ (0, -.25*\r);
	\filldraw[fill = gray, color = black] (0, 0.5*\r) circle(4pt);
	\end{tikzpicture}
}


\task{
	Радиус-вектор точки $A$ относительно начала координат меняется со временем $t$ по закону $\vec{r} = \alpha t \vec{i} + \beta t^2 \vec{j}$, где $\alpha$ и $\beta$ -- постоянные, $\vec{i}$, $\vec{j}$ --орты осей $x$ и $y$. Найдите зависимости от времени скорости $v$ и ускорения $a$ и модулей этих величин.
} 



\task{
	Точка движется в плоскости $xy$ по закону $x = \alpha t$, $y = \alpha t (1-\beta t)$, где $\alpha$ и $\beta$ -- положительные постоянные. Найдите скорость $\vec{v}$ и ускорение $\vec{a}$ точки в зависимости от $t$.
} 



\task{
	Точка движется по окружности со скоростью $v = \alpha t$, где $\alpha= 0.5 \text{м}/\text{с}^2$. Найти ее полное ускорение в момент, когда она пройдет $n=0.1$ длины окружности после начала движения.
} 



\task{
	Найти модуль и направление силы, действующей на частицу массы $m$ при ее движении в плоскости $xy$ по закону $x = A \sin \omega t$, $y = B \cos \omega t$, где $A$, $B$, $\omega$ -- постоянные
} 

\clearpage


\setcounter{notask}{1}



\task{
	Дождевая капля с начальной массой $m_0$ падает под действием силы тяжести. По мере падения капля испаряется, так, что ее масса уменьшается со временем по линейному закону $m(t)=m_0-bt$, где $b$~--- скорость испарения. Определить момент времени, при котором кинетическая энергия капли будет наибольшей.
}


\task{
	Груз лежит на горизонтальной поверхности. Коэффициент трения груза равен $k$. Определить угол $\alpha$, при котором сила, действующая на груз и вызывающая его перемещение, будет наименьшей.
} 



\taskpic[5cm]{
	Человек может двигаться по полю со скоростью $v$, а по шоссе~--- со скоростью $u$. Ему необходимо из точки $A$ в поле попасть в точку $C$ на шоссе. Под каким углом к шоссе ему нужно двигаться, чтобы попасть в точку $C$ за минимальное время?}{
	\begin{tikzpicture}[scale = .8]
		\filldraw[black!20](0,0) rectangle++(4,2);
		\filldraw(0.5, 0) circle(2pt) node[below] {$A$};
		\filldraw(3.5, 2) circle(2pt) node[above] {$C$};
		\draw[very thick] (0, 2) --++ (4, 0);
		\draw[very thin] (0,0) --++ (4,0) node[midway, below] {$l$};
		\draw[very thin] (0,0) --++ (0,2) node[midway, left] {$h$};
	\end{tikzpicture}
}



\task{
	Из миномета ведут обстрел склона горы. Какова максимальная дальность обстрела вдоль склона, если начальная скорость мин $v_0$, угол, образуемый склоном горы с горизонтом, $\beta$? Сопротивление воздуха не учитывать.
} 



\task{
	При каком внутреннем сопротивлении источника мощность, выделяющаяся на нагрузке, будет максимальна?
} 



\task{
	Простейшая электрическая цепь состоит из источника тока с внутренним сопротивлением r и внешней нагрузки сопротивлением R. При каком условии коэффициент полезного действия источника будет наибольшим?
} 



\task{
	Источник света расположен на прямой, соединяющей центры шаров с радиусами $R_1$ и $R_2$. Определить положение источника, при котором площадь освещенной поверхности двух шаров является наибольшей.
	\newline{\bf Подсказка:} площадь шарового сегмента $S = \pi (h^2 + r^2)$
} 



\task{
	Автомобиль $A$ движется в северном направлении со скоростью $u$, а автомобиль $B$~--- в западном направлении со скоростью $v$. В начальный момент автомобиль $B$ находится от автомобиля $A$ на расстоянии $b$ строго в восточном направлении. Определить наименьшее расстояние между автомобилями.
} 



\task{
	Турист хочет перебраться через озеро круговой формы из точки $A$ в диаметрально противоположную точку $B$. Это можно сделать, плывя на лодке или двигаясь пешком вдоль береговой линии. Определить наиболее быстрый маршрут, если скорость движения лодки $u$, а скорость ходьбы $v$.
} 

\clearpage

\setcounter{notask}{1}



\task{
	Материальная точка движется с постоянным ускорением $a$, а ее начальная скорость равна $v_0$. Выведите формулу равноускоренного движения, используя определенный интеграл.
}



\task{
	Тело движется прямолинейно так, что его скорость зависит от времени следующим образом $v(t) = t^2 + 1$. Найдите его перемещение за промежуток времени $[1;3]$ секунды.
} 



\task{
	Найти массу участка тонкого стержня от $x_1 = 0$ до $x_2 = 3$, если плотность стержня зависит от координаты следующим образом $\rho(x) = \frac{1}{10}\cdot(x+2)^2$ кг/м.
} 



\taskpic[5cm]{
	Дан график зависимости скорости тела от времени.
	\[ 
	v(t) =
	\left\{
		\begin{aligned}
			&(x-1)^3 + 2, \quad &&x\in[0;1]\\
			&-(x-1)^3 + 2, \quad &&x\in[1;2]\\
			&-(x-3)^3, \quad &&x\in[2;3]
		\end{aligned}
	\right.
	\]
	Найдите путь, пройденный телом в следующие промежутки времени: а) $0\leq t\leq 3$ б)$1\leq t \leq 4$}{
	\begin{tikzpicture}[domain=.45:3, scale=.8]
		%Сетка
		\draw[help lines ] (-.1,-1.1) grid (4.3,2.4);
		%Оси
		\draw[->] (-.2,0) --++ (4.7,0) node[below] {$t$};
		\draw[->] (0,-1.2) --++ (0,3.9) node[left] {$v(t)$};
		%Функция
		\draw[thick] plot[domain=0:1] function{(x-1)*(x-1)*(x-1) +2};
		\draw[thick] plot[domain=1:2] function{-(x-1)*(x-1)*(x-1) +2}; %node[right] {$-(x-1)^3+2$};
		\draw[thick] plot[domain=2:4.1] function{-(x-3)*(x-3)*(x-3)}; %node[right] {$-(x-3)^3$};
		\filldraw(1, 2) circle(2pt);
		\filldraw(2, 1) circle(2pt);
	\end{tikzpicture}
} 



\task{
	Найдите работу, совершенную двигателем за промежуток времени $[1; 11]$, если его мощность задается формулой $W(t) = \frac{1}{\sqrt{x+1}}$
} 



\task{
	Сила тока в проводнике задается формулой $I(t) = 3t^2 -2t$. Найдите заряд, который прошел через этот проводник в промежуток времени $[3;4]$
} 



\task{
	Найдите работу, которую необходимо совершить, чтобы переместить материальную точку на промежутке от 1 до 3 метров, если на тело действует сила $F(x) = 2x + 1$
} 



\taskpic[5cm]{
	Найдите давление на плотину, если вода доходит до верхнего края и известно, что плотина имеет вид трапеции высотой $h$, верхним основанием $a$ и нижним основанием $b$.}{
	\begin{tikzpicture}[scale =.6]
		\pgfmathsetmacro{\r}{1};
		\draw[fill = blue!20] (1*\r, 0) --++(-\r, 2*\r) --++ (5.5*\r, 0) node[midway, above] {$a$} --++ (-.5*\r, -2*\r) --++(-4*\r, 0) node[midway, below] {$b$} --++(0, 2*\r) node[midway, right] {$h$};
	\end{tikzpicture}
}



\task{
	Найдите центр тяжести стержня, если его плотность зависит от координаты следующим образом $\rho(x) = -x(x-1) + 4$. Координаты концов стержня $a = 0$ и $b = 2$.
} 



\task{
	Найдите работу переменного тока, изменяющегося по формуле $I=I_0\sin\omega t$ за промежуток времени $[0; 2\pi\omega]$, если сопротивление цепи равно $R$.
} 



\task{
	Точка движется в плоскость $xy$ по закону $x = A \sin \omega t$, $y= A(1 - \cos \omega t)$, где $A$ и $\omega$ -- положительные константы. Найти а) путь $s$, проходимый точкой за время $\tau$. б) угол между плоскостью и ускорением точки.
} 



\task{
	На тело массы $m$, лежащее на гладкой горизонтальной плоскости, в момент времени $t = 0$ начала действовать сила, зависящая от времени как $F = k t$, где $k$ -- постоянная. Направление этой силы все время составляет угол $\alpha$ с горизонтом. Найти скорость тела в момент отрыва от плоскости и путь, пройденный телом к этому моменту.
} 



\task{
	Катер массы $m$ движется по озеру со скоростью $v_0$. В момент $t=0$ выключили его двигатель. Считая силу сопротивления пропорциональной скорости катера, $F = - rv$, найти время движения катера с выключенным двигателем.
} 



\task{
	Посчитать момент инерции диска радиуса $R$, относительно оси, перпендикулярной плоскости диска. Масса диска $m$
} 


\task{
	Посчитать момент инерции шара массы $m$ и радиуса $R$. 
} 


\task{
	Посчитать момент инерции цилиндра радиуса $R$ и высоты $H$. Масса цилиндра $m$
} 